{
  "questions": [
    {
      "id": 0,
      "question": "Национальная валюта Турции",
      "variants": ["лира", "юань", "рупия"],
      "correct": "лира",
      "result": false
    },
    {
      "id": 1,
      "question": "Кто открыл Америку",
      "variants": [
        "Америго Веспуччи",
        "Фердинанд Магеллан",
        "Христофор Колумб"
      ],
      "correct": "Христофор Колумб",
      "result": false
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "На какой территории было создано Древнерусское государство",
      "variants": ["США", "Китай", "Украина"],
      "correct": "Украина",
      "result": false
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Кто изобрел радио",
      "variants": ["Александр Попов", "Никола Тесла", "Альберт Энштейн"],
      "correct": "Александр Попов",
      "result": false
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Самый северный город России",
      "variants": ["Норильск", "Магадан", "Певек", "Архангельск"],
      "correct": "Певек",
      "result": false
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Высота Останкенской телебашни",
      "variants": ["540 метров", "350 метров", "420 метров"],
      "correct": "540 метров",
      "result": false
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Рекорд скорости на велосипеде",
      "variants": ["165км/ч", "223км/ч", "97км/ч"],
      "correct": "223км/ч",
      "result": false
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "В каком году появился первый компьютер",
      "variants": ["1941г", "1983г", "1991г"],
      "correct": "1941г",
      "result": false
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Как звали первую жену Наполеона",
      "variants": ["Амели Бонапарт", "Жаннет Бельмандо", "Жозефина Богарне"],
      "correct": "Жозефина Богарне",
      "result": false
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Рекорд дальности полета на планере",
      "variants": ["1239км", "3008км", "548км"],
      "correct": "3008км",
      "result": false
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Что такое hook в React js",
      "variants": ["это технология, которая перехватывает вызовы функций и помогает использовать возможности React без написания классов", "технология, позволяющая переназначать функциональные компоненты", "набор инструментов для преобразования логики нативного JavaScript"],
      "correct": "это технология, которая перехватывает вызовы функций и помогает использовать возможности React без написания классов",
      "result": false
    }
  ]
}
